
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [122. 买卖股票的最佳时机 II](https://leetcode-cn.com/problems/best-time-to-buy-and-sell-stock-ii/)

## 題目描述

<p>给定一个数组 <code>prices</code> ，其中 <code>prices[i]</code> 是一支给定股票第 <code>i</code> 天的价格。</p>

<p>设计一个算法来计算你所能获取的最大利润。你可以尽可能地完成更多的交易（多次买卖一支股票）。</p>

<p><strong>注意：</strong>你不能同时参与多笔交易（你必须在再次购买前出售掉之前的股票）。</p>

<p> </p>

<p><strong>示例 1:</strong></p>

<pre>
<strong>输入:</strong> prices = [7,1,5,3,6,4]
<strong>输出:</strong> 7
<strong>解释:</strong> 在第 2 天（股票价格 = 1）的时候买入，在第 3 天（股票价格 = 5）的时候卖出, 这笔交易所能获得利润 = 5-1 = 4 。
     随后，在第 4 天（股票价格 = 3）的时候买入，在第 5 天（股票价格 = 6）的时候卖出, 这笔交易所能获得利润 = 6-3 = 3 。
</pre>

<p><strong>示例 2:</strong></p>

<pre>
<strong>输入:</strong> prices = [1,2,3,4,5]
<strong>输出:</strong> 4
<strong>解释:</strong> 在第 1 天（股票价格 = 1）的时候买入，在第 5 天 （股票价格 = 5）的时候卖出, 这笔交易所能获得利润 = 5-1 = 4 。
     注意你不能在第 1 天和第 2 天接连购买股票，之后再将它们卖出。因为这样属于同时参与了多笔交易，你必须在再次购买前出售掉之前的股票。
</pre>

<p><strong>示例 3:</strong></p>

<pre>
<strong>输入:</strong> prices = [7,6,4,3,1]
<strong>输出:</strong> 0
<strong>解释:</strong> 在这种情况下, 没有交易完成, 所以最大利润为 0。</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>1 <= prices.length <= 3 * 10<sup>4</sup></code></li>
	<li><code>0 <= prices[i] <= 10<sup>4</sup></code></li>
</ul>


## 相關題目

- [贪心](https://leetcode-cn.com/tag/greedy)
- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)
- [动态规划](https://leetcode-cn.com/tag/dynamic-programming)

## 相似題目

- [买卖股票的最佳时机](../best-time-to-buy-and-sell-stock/README.md)
- [买卖股票的最佳时机 III](../best-time-to-buy-and-sell-stock-iii/README.md)
- [买卖股票的最佳时机 IV](../best-time-to-buy-and-sell-stock-iv/README.md)
- [最佳买卖股票时机含冷冻期](../best-time-to-buy-and-sell-stock-with-cooldown/README.md)
- [买卖股票的最佳时机含手续费](../best-time-to-buy-and-sell-stock-with-transaction-fee/README.md)
